---
title: "چرا از نرم افزار آزاد استفاده می کنیم"
description: "این پرسش که چرا باید از نرم افزار آزاد استفاده کنیم دلایل حقوقی، اجتماعی و فلسفی مختلفی دارد"
tags: [نرم افزار آزاد,حقوق,جامعه,فلسفه,ریچارد استالمن,FSF]
categories: []
date: 2018-07-01T22:19:11+04:30
draft: true
needsCommenting: true
---
## تعریف نرم افزار آزاد

## دلایل استفاده از نرم افزارهای آزاد

### رفع امکان قرار گرفتن تحت تعقیب قضایی به دلیل نقض کپی رایت

### خروج از کنترل یک یا چند شرکت تولید کنندهٔ نرم افزار انحصاری

### امکان بازیافت رایانه های قدیمی که سیستم عامل انحصاری رویشان نصب شده است

### کمک به تولیدکنندگان داخلی

### امکان وضع قانون حق التکثیر در ایران

### امکان کمک به نزدیکان و همسایگان در زمینهٔ نرم افزار

## دلایل مشارکت در نرم افزار آزاد یا ارائهٔ محصول به شکل نرم افزار آزاد

### کمک به بهبود جامعه

### اداکردن دین خود به جامعهٔ توسعه دهندگان نرم افزار آزاد

### کاهش احتمال ثبت انحصاری ایدهٔ شما به عنوان پتنت (Patent) توسط شرکتهای انحصارگرا

### مقابله با نفوذ شرکتهای انحصارگرا

